其實一路都唔明八達通運作原理

特別係自動增值個系统
佢點連去信用卡扣錢
平時小巴又點連去中央系统
係咪好易就改到八達通個數值

Settlement House 扣信用咭錢，唔係由Reader發現無錢嗰一刻扣

小巴埋站會有Receiver 或者人手sync

唔係。

你問下當年用微波爐叮八達通果班

差電

有個人里埋左入張八達通到
拍卡前 嗌聲 屌你老未 有八折 我經常係咁
呢個原理由我小三已經發現 一直都冇乜人知
等你地成日走去增值
當然我仲有無限自動增值同八達通千里傳福音手錶
拍卡前 拍一下手掌 通過手掌聲感應 又有七五折
唉 R折真係幸撚苦 我繼續翻去溫書先喇

温緊升小四個考試?

個職員係八達通機入面mark 數架
拍完卡即刻打上台扣數

哈哈哈

小二

RFID?

佢每24小時起碼要連一次上網，多過24小時部機冇連上網就會用唔到
所以唔係即時扣既

如果埋站先sync
即係啪卡至埋站期間條數係未落record
但埋站前落車再去第二到啪
個數又係已經update左果個

即係有部分數據儲存係張卡到?
定其實全部八達通機都有網絡

有人喺八達通卡入面打工㗎

你增值一百蚊果陣 果一百蚊就過左去八達通公司
之後你比錢搭小巴呀 買m記呀 就會扣左你八達通入面果“100“ 但唔係真係拎左一百蚊
然後啲小巴佬同埋老麥就會拎住果“100“去八達通公司拎錢

好似係

Define record.

咭有transaction record, balance; reader 有log
張咭儲有部份數據

Settlement 好易check到條數有無cheating.

其實你張八達通申請左自動增值之後
佢有有枝flag mark住 你負錢後可以入面直接加返條數（每日兩次）
跟住每部八達通每日都要sync data返去對數
遲左sync要罰錢

仲有現時八達通唔可以增值超過1000蚊 一過左就係error code

幽默感勉強唔來

只要八達通負錢
就可以增值1000

係咁上下啦

因為磁通量

柒到痺 睇左兩句已經頂唔住

因為硬幣導致感應器嘅磁通量改變
有朋友係八達通公司做

所以有時八達通扣錯錢

有人坐係入面收錢

硬幣影響磁通量改變

你打出嚟嗰陣有冇手震？

應該係一路打一路笑 笑到手震

打咁大段弱智文出黎比人屌

唔好咁啦
佢可能度左好耐架
你地咁做好傷人自尊

咁多人回覆假膠

柒少陣當幫忙

最後果句真係打冷震

BTW，記憶中八達通好多野都係offline

條數最後去到八達通先慢慢計返

希望學術多少少 唔想再次次認真睇廢野

另外想知上次條友點出術

我小學時可以用八達通交課外活動費，講緊過千啵

利申十幾年前

跌晒d腸啦

八達通入面有chips
部機會放磁場 粒chips一拍落部機就會有電
處理完就會用電磁波send 返比sensor

好似係

有冇得用手機個NFC模擬番自己張八達通出嚟

( Show Blocked User - Margaret )

其實八達通公司有冇錢賺

偷咗部八達通機黎改咭

硬

大把錢
你諗下，啲錢係prepay既
你一入錢佢就渣住舊錢，你唔洗錢佢就渣住啲錢，拎住咁多現金 一係收息 一係投資

八達通做野唔洗你教

偷零件自己砌咗部增值機出嚟
之前發現對唔啱數發現

偷一般7-11果點已經夠做？

記得條款都有講某時限內唔用 入面餘額都會無哂 應該關電事

認真答

每張卡有內置獨有晶片 (等於張卡嘅卡號)
當拍落部機度 部機個感應器detect到張晶片
然後就會將晶片代表嘅卡號 上傳返伺服器嘅資料庫
之後 增值 扣錢呀 之類嘅記錄就係sever度做返

上面有人講 張卡太耐冇就會扣哂啲錢
係因為 張卡嘅使用紀錄係save係sever 當佢check你冇用張卡太耐就會lock左佢(我估係)

sorry for 1999

如果問感應，呢個係正確答案
但正確答案冇人理

睇到標冷汗

兩年冇用好似係要去地鐵站果d地方解返張卡

自動增值又點運作？

係咪我本身負咗$50
我要再交易多一次
接觸到八達通機
先一次過update 卡入面嘅餘額
再直接扣除今次交易嘅銀碼？

定係我本身有$50
買$100嘢
喺拍卡一吓會即時變負$50再立刻自動增$500
所以個餘額係$450？

部八達通機係拍嗰陣即時連上server？
小巴，巴士嗰啲點搞？

有咩機係online 有咩係offline?

小巴果d每日有人收 跟住拎數據番去過大機
利伸收開

首先,八達通負唔到50咁多 最多只負到$35
當你本身有$50係張卡度,買$100野
你張卡就就會$50+$250-$100
（當每次增值$250）
買完你張卡就會有$200

講多少少 搭巴士
如果A線轉B線唔扣錢 而你上A線時負左錢 你再上B線 因為唔扣錢 佢唔會同你增值
當卡有$1 A線$6 上完A線拍卡之後變-$5
再上B線 你拍 佢會出 扣除$0.0 餘額-$5.0

如果負錢入地鐵 會係入閘果下增值埋

理論上可以(Apple Pay/Android Pay都係同樣道理), 但因為利益問題, 我相信佢地永遠都唔會容許咁做

同埋有無巴打研究過八達通號碼字頭

我估應該有兩個 mode, 一種係應對連住線嘅感應器， read card ID 同銀碼，拍卡時直接 update 你響DB個 balance. 一種係應對離線，即係車上面果啲，條 transaction 就每邊一個 copy, 再等下次張卡拍落部連線感應器，又或者個離線感應器 sync data 先至 update DB 個 balance. 睇下邊樣發生先。

純粹斷估

我估駁內聯網返交通工具中央伺服主機 再send去八達通公司
或者佢部機本身內置接收發訊器 sd返去八達通server

有線咪online 冇線咪offline
好似信用卡機咁
如果你果度連到內聯網就online 連唔到就offline 等到online先sd返去server
鳩估

因為張卡開咗iCloud

微波爐已經可以增值

插lan = online
無插 = offline
巴士總站有wireless receiver
小巴唔識

如果你負錢，再去比錢，咁部機就會幫你自動增值
然後記住係reader，再係下一次sync時叫settlement house 扣信用咭

Sync period:
Online 機： 幾至幾十分鐘一次
Offline 機：不定，唔超過24小時。

小巴佬同老麥只可以問八達通公司拎到99

俾人拉果個 屋企做完手腳 再去車站退卡退錢？

叫poly ise班友解解佢

有d其實內置咗csl電話卡，
每24個鐘會逼你結算一次send返d records上db

連街汽水機8達通既都有自動增值
我都想知佢既record點令到銀行知道要扣數

八達通係一個射頻裝置黎
八達通機接收到你張八達通嘅訊號就會自己同八達通公司嘅數據庫做連接
如果你申請左自動增值嘅 八達通機會比訊號八達通公司 八達通公司咪會自動同你申請嘅信用卡公司過數增值 然後完成付款同增值嘅過程

就係咁 有錯請屌

當年未普及上網已經諗到同發明到呢套野
香港人其實好撚叻

補貨果陣順便collect data